---
layout: post
title: "Struts2令牌机制"
date:   2017-04-26 +0800
categories: jekyll update
tags: SSH
excerpt: 本篇文章主要讲解Struts2令牌机制防止表单重复提交
---
#### 解决重复提交表单问题，利用token拦截器实现
#### ·令牌生成流程
#### 浏览器发出请求，服务器检查界面上是否有token标签。如果有，向session中添加一个struts.token属性(如果已经有则覆盖)，来保存token id，并将jsp页面的token转换成token id回发到浏览器,在jsp页面也生成一个token id，这两个值是相同的唯一的值，通过验证这两个值是否相同来判断是否重复提交
#### ·令牌验证流程
#### 浏览器触发action发出请求，服务器根据struts2配置文件判断是否拦截该方法，拦截该方法后，判断提交的token Id和session中保存的token id是否相等，如果相等，则清空session中的token id，如果不同，根据配置跳转到指定页面
### ·实现令牌验证的步骤
#### 1.jsp页面加入标签支持
####  <%@ taglib prefix="s" uri="/struts-tags" %>
#### 2.表单中加入\<s:token/>
#### 3.struts.xml中需要验证重复提交的action中加入验证拦截器
    <interceptor-ref name="token" />
    <result name="invalid.token">error.jsp</result>


#### index.jsp
    <body>
    <s:form action="loginAction.action" method="post">
    	<s:token></s:token>
    	<s:textfield name="username" key="login.username"/>
    	<s:textfield name="password" key="login.password"/>
    	<s:submit key="login.submit"/>
    </s:form>
    </body>


#### error.jsp
    <body>
    	表单已经提交过了
    </body>


#### LoginAction.java
    package com.cheng.action;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    public class LoginAction extends ActionSupport {
    	@Override
    	public String execute() throws Exception {
    		System.out.println("进入action中！");
    		return SUCCESS;
    	}
    }


#### struts.xml
    <struts>
    		<package name="test" extends="struts-default">
    			<action name="loginAction" class="com.cheng.action.LoginAction">
    				<interceptor-ref name="token"></interceptor-ref>
    				<interceptor-ref name="defaultStack"></interceptor-ref>
    				<result name="success">/index.jsp</result>
    				<result name="invalid.token">/error.jsp</result>
    			</action>
    		</package>
    </struts>


#### 在连续提交或者回退到之前重复提交时，便会触发拦截跳转到error页面
